1) Como podemos evitar o erro na criação de um objeto: "There is already an object named 'Log_Counter' in the database."?
A) Utilizando comando DROP TABLE IF EXISTS para qualquer versão do SQL Server
B) Basta fazer um DROP TABLE após o erro que o problema será resolvido
C) Não tem como fazer esse tipo de tratamento
D) Utilizando o comando DROP TABLE IF EXISTS à partir do SQL Server 2016
Resposta: D

2) É possível criar uma FOREIGN KEY (FK) entre duas databases distintas?
A) Depende, se estiverem no mesmo servidor é possível sim
B) Não, nesse caso não vamos conseguir garantir a integridade
C) Sim, o SQL Server utiliza as Fks para garantir a integridade dos dados
D) Depende, se estiverem em servidores diferentes não será possível
Resposta: B

3) O comando IF está correto? DECLARE @VALOR INT = 1 IF (@VALOR = 1) BEGIN TRAN SELECT 'O VALOR É IGUAL A 1!' END
A) Não, pois o comando vai gerar um erro de sintaxe
B) Não, pois o comando todo foi escrito com uma linha só e vai gerar erro
C) Sim, pois primeiro precisamos abrir uma transação para depois validar
D) Sim, o comando será executado normalmente
Resposta: A

4) No SQL Server, podemos fazer um SELECT da seguinte forma?
A) SELECT * FROM [DatabaseName].[ServerName].[SchemaName].[ObjectName]
B) SELECT * FROM [ServerName].[SchemaName].[DatabaseName].[ObjectName]
C) SELECT * FROM [ServerName].[DatabaseName].[SchemaName].[ObjectName]
D) SELECT * FROM [DatabaseName].[ServerName].[ObjectName].[SchemaName]
Resposta: C

5) A ordem correta que o SQL Server analisa uma query é:
A) SELECT, FROM, WHERE, GROUP BY, HAVING, ORDER BY
B) FROM, WHERE, GROUP BY, SELECT, HAVING, ORDER BY
C) FROM, WHERE, GROUP BY, HAVING, ORDER BY, SELECT
D) FROM, WHERE, GROUP BY, HAVING, SELECT, ORDER BY
Resposta: D

6) O comando está correto? SELECT Id_Loja, YEAR(Dt_Venda) AS Ano, Vl_Venda FROM Vendas WHERE Ano = 2023
A) Não, ele vai gerar um erro no WHERE ao utilizar a coluna ano
B) Não, ele vai gerar um erro no SELECT YEAR(Dt_Venda)
C) Sim, ele será executado normalmente
D) Não, está faltando um GROUP BY no comando 
Resposta: A

7) O comando está correto? SELECT YEAR(Dt_Venda) AS Ano, SUM(Vl_Venda) AS Total FROM Vendas
A) Sim, ele será executado normalmente
B) Não, está faltando um GROUP BY no comando
C) Não, está faltando utilizar algum filtro no WHERE
D) Não, está faltando um HAVING no comando para agrupar
Resposta: B

8) O comando está correto? SELECT Id_Loja, YEAR(Dt_Venda) AS Ano, Vl_Venda FROM Vendas ORDER BY Ano, 3
A) Não, pois não é possível misturar colunas com a posição no ORDER BY
B) Não, pois vai gerar um erro de sintaxe no ORDER BY
C) Sim, ele será executado normalmente
D) Nenhuma das respostas anteriores
Resposta: C

9) O resultado da expressão é: SELECT 10 + (5 + (2 / 2)) * 2 + 8
A) 30
B) 70
C) 160
D) Nenhuma das respostas anteriores
Resposta: A

10) Como podemos retornar os valores nulos da coluna "Vl_Venda"?
A) SELECT * FROM Vendas WHERE Dt_Venda IS NULL
B) SELECT * FROM Vendas WHERE Vl_Venda IS NULL
C) SELECT * FROM Vendas WHERE Vl_Venda <> NULL
D) SELECT * FROM Vendas WHERE Vl_Venda IS NOT NULL
Resposta: B